# Тестовое задание для ОфисМаг - уникальный код скидки"

Поставить решение «Интернет-магазин» из дистрибутива «1С-Битрикс:
Управление сайтом - Бизнес».
 
Реализовать страницу получения уникального кода скидки. Авторизованный
пользователь переходит на новую страницу, где видит кнопку "Получить скидку".
При нажатии на кнопку, ему отображается случайное значение скидки от 1 до
50% и уникальный код для получения данной скидки. Если пользователь в
течении 1 часа повторно перешел на данную страницу и нажал кнопку "Получить
скидку", то ему отображается старая скидка. Так же на странице отображается
поле ввода, для проверки кода и кнопка "Проверить скидку". Авторизованный
пользователь вводит в поле вода ранее полученный код и нажимает кнопку
"Проверить скидку". Если скидка была получена более 3 часов назад или скидка
была получена для другого пользователя, то ему отображается уведомление
"Скидка недоступна", иначе отображается значение скидки. Необходимо
предусмотреть хранение значения кода и соответствующей скидки для каждого
пользователя. Подготовить скрипты для формирования структуры хранения
данных и заполнения тестовыми данными.
 
Создать проект в github или gitlab. В проект добавить только новые и измененные
файлы (важно, весь bitrix грузить в проект не надо). Пояснение по реализации,
настройке и использованию указать в файле readme.md.
Открыть публичный доступ к проекту и предоставить ссылку на проект.

## Реализация

* Рабочая страница получения уникального кода скидки: /personal/discount/
* Кнопки получения и проверки работают в ajax-режиме
* Настраивать ничего не требуется, достаточно поместить файлы из репозитория в стандартную версию решения «Интернет-магазин» из дистрибутива «1С-Битрикс: Управление сайтом - Бизнес» (в соответствии с ТЗ). Тестирование велось на сервере с php 7.4.


## Пояснения к разработке

Для реализации и хранения данных использовал стандартные сущности Битрикс: **"Товарный маркетинг"** - **Купоны** и **Правила работы с корзиной.** и API Битрикса для взаимодействия с этими сущностями.  
Там где это возможно, использовал методы ядра D7.
* Купоны индивидуальны для каждого пользователя. 
* Правила корзины являются "общими" и создаются во время запроса пользователя автоматически при необходимости (при генерации процента скидки, для которого еще нет правила).
* Пункт "_Если пользователь в течении 1 часа повторно перешел на данную страницу и нажал кнопку "Получить скидку_", то ему отображается старая скидка"  реализовал с помощью кэша.
* Пункт "_Если скидка была получена более 3 часов назад или скидка была получена для другого пользователя, то ему отображается уведомление "Скидка недоступна", иначе отображается значение скидки._"  
реализовал с помощью полей сущности Купона ACTIVE_TO и USER_ID
* Архитектуру решения выстроил в виде собственного компонента битрикс с методами Action для обращения к ним стандартным ajax-методом Битрикс - runComponentAction.  
Класс компонента состоит из конструктора, конфигуратора с префильтрами запроса и двух Action-методов - на получение скидки (DiscountGetAction) и ее проверки (DiscountCheckAction).